<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>network on Kayleh</title>
    <link>https://kayleh.top/tags/network/</link>
    <description>Recent content in network on Kayleh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Mar 2021 01:22:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kayleh.top/tags/network/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>What happened from entering the URL to displaying the page?</title>
      <link>https://kayleh.top/%E4%BB%8E%E8%BE%93%E5%85%A5url%E5%88%B0%E6%98%BE%E7%A4%BA%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%BB%8F%E5%8E%86%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 01:22:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/%E4%BB%8E%E8%BE%93%E5%85%A5url%E5%88%B0%E6%98%BE%E7%A4%BA%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%BB%8F%E5%8E%86%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>从输入URL到显示页面经历了什么?    这个过程可以大致分为两个部分：网络通信和页面渲染。
一、网络通信 互联网内各网络设备间的通信都遵循TCP/IP协议，利用TCP/IP协议族进行网络通信时，会通过分层顺序与对方进行通信。分层由高到低分别为：应用层、传输层、网络层、数据链路层。发送端从应用层往下走，接收端从数据链路层网上走。如图所示：

1. 在浏览器中输入url 用户输入url，例如http://www.baidu.com。其中http为协议，www.baidu.com为网络地址，及指出需要的资源在那台计算机上。一般网络地址可以为域名或IP地址，此处为域名。使用域名是为了方便记忆，但是为了让计算机理解这个地址还需要把它解析为IP地址。
2.应用层DNS解析域名 客户端先检查本地是否有对应的IP地址，若找到则返回响应的IP地址。若没找到则请求上级DNS服务器，直至找到或到根节点。
 DNS中递归查询和迭代查询的区别  1、 递归查询： 一般客户机和服务器之间属递归查询，即当客户机向DNS服务器发出请求后，若DNS服务器本身不能解析，则会向另外的DNS服务器发出查询请求，得到结果后转交客户机。
2、 迭代查询（反复查询）： 一般DNS服务器之间属迭代查询，如：若DNS2不能响应DNS1的请求，则它会将DNS3的IP给DNS2，以便其再向DNS3发出请求。
以一个DNS请求解析为例：
1）用户发起域名请求到dnsA，这时dnsA有这个记录，将结果返回给用户，这个过程是递归查询。
2）用户发起域名请求到dnsA，这时dns没有这个记录，它去向dnsB问有没有这个记录，以此类推，直到把结果返回给用户，这个过程是递归查询。
3）用户发起域名请求到dnsA，这时dnsA没有这个记录，它告诉用户，我没有这个记录，你去问dnsB吧，这个过程是迭代查询。
3.应用层客户端发送HTTP请求 HTTP请求包括请求报头和请求主体两个部分，其中请求报头包含了至关重要的信息，包括请求的方法（GET / POST）、目标url、遵循的协议（http / https / ftp…），返回的信息是否需要缓存，以及客户端是否发送cookie等。
4.传输层TCP传输报文 位于传输层的TCP协议为传输报文提供可靠的字节流服务。它为了方便传输，将大块的数据分割成以报文段为单位的数据包进行管理，并为它们编号，方便服务器接收时能准确地还原报文信息。TCP协议通过“三次握手”等方法保证传输的安全可靠。
“三次握手”的过程是，发送端先发送一个带有SYN（synchronize）标志的数据包给接收端，在一定的延迟时间内等待接收的回复。接收端收到数据包后，传回一个带有SYN/ACK标志的数据包以示传达确认信息。接收方收到后再发送一个带有ACK标志的数据包给接收端以示握手成功。在这个过程中，如果发送端在规定延迟时间内没有收到回复则默认接收方没有收到请求，而再次发送，直到收到回复为止。

5.网络层IP协议查询MAC地址 IP协议的作用是把TCP分割好的各种数据包传送给接收方。而要保证确实能传到接收方还需要接收方的MAC地址，也就是物理地址。IP地址和MAC地址是一一对应的关系，一个网络设备的IP地址可以更换，但是MAC地址一般是固定不变的。ARP协议可以将IP地址解析成对应的MAC地址。当通信的双方不在同一个局域网时，需要多次中转才能到达最终的目标，在中转的过程中需要通过下一个中转站的MAC地址来搜索下一个中转目标。
6.数据到达数据链路层 在找到对方的MAC地址后，就将数据发送到数据链路层传输。这时，客户端发送请求的阶段结束
7.服务器接收数据 接收端的服务器在链路层接收到数据包，再层层向上直到应用层。这过程中包括在运输层通过TCP协议讲分段的数据包重新组成原来的HTTP请求报文。
8.服务器响应请求 服务接收到客户端发送的HTTP请求后，查找客户端请求的资源，并返回响应报文，响应报文中包括一个重要的信息——状态码。状态码由三位数字组成，其中比较常见的是200 OK表示请求成功。301表示永久重定向，即请求的资源已经永久转移到新的位置。在返回301状态码的同时，响应报文也会附带重定向的url，客户端接收到后将http请求的url做相应的改变再重新发送。404 not found 表示客户端请求的资源找不到。
9. 服务器返回相应文件 请求成功后，服务器会返回相应的HTML文件。接下来就到了页面的渲染阶段了。
二、页面渲染 现代浏览器渲染页面的过程是这样的：解析HTML以构建DOM树 –&amp;gt; 构建渲染树 –&amp;gt; 布局渲染树 –&amp;gt; 绘制渲染树。
DOM树是由HTML文件中的标签排列组成，渲染树是在DOM树中加入CSS或HTML中的style样式而形成。渲染树只包含需要显示在页面中的DOM元素，像元素或display属性值为none的元素都不在渲染树中。
在浏览器还没接收到完整的HTML文件时，它就开始渲染页面了，在遇到外部链入的脚本标签或样式标签或图片时，会再次发送HTTP请求重复上述的步骤。在收到CSS文件后会对已经渲染的页面重新渲染，加入它们应有的样式，图片文件加载完立刻显示在相应位置。在这一过程中可能会触发页面的重绘或重排。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the difference of BIO、NIO、AIO</title>
      <link>https://kayleh.top/bionioaio%E5%8C%BA%E5%88%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:15:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/bionioaio%E5%8C%BA%E5%88%AB/</guid>
      <description>BIO、NIO、AIO区别 一、BIO
在JDK1.4出来之前，我们建立网络连接的时候采用BIO模式，需要先在服务端启动一个ServerSocket，然后在客户端启动Socket来对服务端进行通信，默认情况下服务端需要对每个请求建立一堆线程等待请求，而客户端发送请求后，先咨询服务端是否有线程相应，如果没有则会一直等待或者遭到拒绝请求，如果有的话，客户端会线程会等待请求结束后才继续执行。
二、NIO
NIO本身是基于事件驱动思想来完成的，其主要想解决的是BIO的大并发问题： 在使用同步I/O的网络应用中，如果要同时处理多个客户端请求，或是在客户端要同时和多个服务器进行通讯，就必须使用多线程来处理。也就是说，将每一个客户端请求分配给一个线程来单独处理。这样做虽然可以达到我们的要求，但同时又会带来另外一个问题。由于每创建一个线程，就要为这个线程分配一定的内存空间（也叫工作存储器），而且操作系统本身也对线程的总数有一定的限制。如果客户端的请求过多，服务端程序可能会因为不堪重负而拒绝客户端的请求，甚至服务器可能会因此而瘫痪。
NIO基于Reactor，当socket有流可读或可写入socket时，操作系统会相应的通知引用程序进行处理，应用再将流读取到缓冲区或写入操作系统。 也就是说，这个时候，已经不是一个连接就要对应一个处理线程了，而是有效的请求，对应一个线程，当连接没有数据时，是没有工作线程来处理的。
BIO与NIO一个比较重要的不同，是我们使用BIO的时候往往会引入多线程，每个连接一个单独的线程；而NIO则是使用单线程或者只使用少量的多线程，每个连接共用一个线程。
NIO的最重要的地方是当一个连接创建后，不需要对应一个线程，这个连接会被注册到多路复用器上面，所以所有的连接只需要一个线程就可以搞定，当这个线程中的多路复用器进行轮询的时候，发现连接上有请求的话，才开启一个线程进行处理，也就是一个请求一个线程模式。
在NIO的处理方式中，当一个请求来的话，开启线程进行处理，可能会等待后端应用的资源(JDBC连接等)，其实这个线程就被阻塞了，当并发上来的话，还是会有BIO一样的问题。
　HTTP/1.1出现后，有了Http长连接，这样除了超时和指明特定关闭的http header外，这个链接是一直打开的状态的，这样在NIO处理中可以进一步的进化，在后端资源中可以实现资源池或者队列，当请求来的话，开启的线程把请求和请求数据传送给后端资源池或者队列里面就返回，并且在全局的地方保持住这个现场(哪个连接的哪个请求等)，这样前面的线程还是可以去接受其他的请求，而后端的应用的处理只需要执行队列里面的就可以了，这样请求处理和后端应用是异步的.当后端处理完，到全局地方得到现场，产生响应，这个就实现了异步处理。
三、AIO
与NIO不同，当进行读写操作时，只须直接调用API的read或write方法即可。这两种方法均为异步的，对于读操作而言，当有流可读取时，操作系统会将可读的流传入read方法的缓冲区，并通知应用程序；对于写操作而言，当操作系统将write方法传递的流写入完毕时，操作系统主动通知应用程序。 即可以理解为，read/write方法都是异步的，完成后会主动调用回调函数。 在JDK1.7中，这部分内容被称作NIO.2，主要在java.nio.channels包下增加了下面四个异步通道：
 AsynchronousSocketChannel AsynchronousServerSocketChannel AsynchronousFileChannel AsynchronousDatagramChannel  其中的read/write方法，会返回一个带回调函数的对象，当执行完读取/写入操作后，直接调用回调函数。
BIO是一个连接一个线程。
NIO是一个请求一个线程。
AIO是一个有效请求一个线程。
先来个例子理解一下概念，以银行取款为例：
 同步 ： 自己亲自出马持银行卡到银行取钱（使用同步IO时，Java自己处理IO读写）； 异步 ： 委托一小弟拿银行卡到银行取钱，然后给你（使用异步IO时，Java将IO读写委托给OS处理，需要将数据缓冲区地址和大小传给OS(银行卡和密码)，OS需要支持异步IO操作API）； 阻塞 ： ATM排队取款，你只能等待（使用阻塞IO时，Java调用会一直阻塞到读写完成才返回）； 非阻塞 ： 柜台取款，取个号，然后坐在椅子上做其它事，等号广播会通知你办理，没到号你就不能去，你可以不断问大堂经理排到了没有，大堂经理如果说还没到你就不能去（使用非阻塞IO时，如果不能读写Java调用会马上返回，当IO事件分发器会通知可读写时再继续进行读写，不断循环直到读写完成）  Java对BIO、NIO、AIO的支持：
 Java BIO ： 同步并阻塞，服务器实现模式为一个连接一个线程，即客户端有连接请求时服务器端就需要启动一个线程进行处理，如果这个连接不做任何事情会造成不必要的线程开销，当然可以通过线程池机制改善。 Java NIO ： 同步非阻塞，服务器实现模式为一个请求一个线程，即客户端发送的连接请求都会注册到多路复用器上，多路复用器轮询到连接有I/O请求时才启动一个线程进行处理。 Java AIO(NIO.2) ： 异步非阻塞，服务器实现模式为一个有效请求一个线程，客户端的I/O请求都是由OS先完成了再通知服务器应用去启动线程进行处理，  BIO、NIO、AIO适用场景分析:
 BIO方式适用于连接数目比较小且固定的架构，这种方式对服务器资源要求比较高，并发局限于应用中，JDK1.4以前的唯一选择，但程序直观简单易理解。 NIO方式适用于连接数目多且连接比较短（轻操作）的架构，比如聊天服务器，并发局限于应用中，编程比较复杂，JDK1.4开始支持。 AIO方式使用于连接数目多且连接比较长（重操作）的架构，比如相册服务器，充分调用OS参与并发操作，编程比较复杂，JDK7开始支持。  另外，I/O属于底层操作，需要操作系统支持，并发也需要操作系统的支持，所以性能方面不同操作系统差异会比较明显。
在高性能的I/O设计中，有两个比较著名的模式Reactor和Proactor模式，其中Reactor模式用于同步I/O，而Proactor运用于异步I/O操作。
在比较这两个模式之前，我们首先的搞明白几个概念，什么是阻塞和非阻塞，什么是同步和异步,同步和异步是针对应用程序和内核的交互而言的，同步指的是用户进程触发IO操作并等待或者轮询的去查看IO操作是否就绪，而异步是指用户进程触发IO操作以后便开始做自己的事情，而当IO操作已经完成的时候会得到IO完成的通知。而阻塞和非阻塞是针对于进程在访问数据的时候，根据IO操作的就绪状态来采取的不同方式，说白了是一种读取或者写入操作函数的实现方式，阻塞方式下读取或者写入函数将一直等待，而非阻塞方式下，读取或者写入函数会立即返回一个状态值。
一般来说I/O模型可以分为：同步阻塞，同步非阻塞，异步阻塞，异步非阻塞IO
同步阻塞IO：在此种方式下，用户进程在发起一个IO操作以后，必须等待IO操作的完成，只有当真正完成了IO操作以后，用户进程才能运行。JAVA传统的IO模型属于此种方式！
同步非阻塞IO:在此种方式下，用户进程发起一个IO操作以后边可返回做其它事情，但是用户进程需要时不时的询问IO操作是否就绪，这就要求用户进程不停的去询问，从而引入不必要的CPU资源浪费。其中目前JAVA的NIO就属于同步非阻塞IO。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AIO blocking model</title>
      <link>https://kayleh.top/aio%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 11:57:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/aio%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>AIO模型 1. 在系统层面分析IO模型 当我们从网络中或者其他进程中接收到数据时，这个数据会先被拷贝到系统内核的缓冲区，然后从内核的缓冲区中再复制到我们应用程序对应的缓冲区中，这样我们才能实现从应用程序中取得这个数据。
1.1 BIO模型  我们的应用程序会首先调用特定的函数，这样才能去访问我们的操作系统。拿我们的BIO聊天室来说，我们在服务器上，想看一下客户端从网络上传递过来的数据有没有准备好，那么它会去询问操作系统有没有收到新的数据，如果没有收到，它会一直阻塞在这里，直到收到消息，并且已经从系统内核缓冲区中拷贝到应用程序的缓冲区中，这样这个调用才能够成功返回。这就是阻塞式IO，我们在等待的过程中，什么都做不了。  1.2 NIO模型  当我们的应用程序进行系统调用，询问数据有没有准备好，没有准备好的话，因为它是非阻塞的，所以直接返回；直到系统已经将内核缓冲区中的数据复制到应用程序的缓冲区中，这时我们再去询问数据有没有准备好的话，就能够获取到我们想要的数据了。但是它并不包括Selector监听模式，仅仅是NIO中的非阻塞式模型。  1.2.1 IO多路复用  这个模式对应的就是我们NIO聊天室中采用的模式，使用了Selector监听 首先我们的应用程序发起新的询问，是不是有可用的数据进行操作了，如果数据这时没有准备好，并不会如上NIO直接返回，而是说，我们要求内核监听我们这个IO通道，直到它有了数据可以供我们的程序进行操作了，再来通知我们，这个监听的过程，就像我们聊天室中的select()方法，它是阻塞的。直到数据已经在系统内核缓存区中准备好了，它会通知你一下，告诉你可以执行系统调用，将缓存区中的数据复制到应用程序缓存区中，这时我们才真正获取到了我们想要的数据 在这个时候，系统内核能够监听多个IO通道，跟我们的聊天室一样，它也监听了多个通道，只要其中任何一个IO通道有了新的状态更新，那么这个监听都会返回给我们应用程序说，其中的IO通道有一个或者多个出现了状态的变化，你要不要对其进行处理一下，我们便可以根据它返回的条件，进行特定的处理。（Selector可以翻译成为IO多路复用器）  1.3 AIO模型（异步IO）  BIO和NIO都是同步IO模型，这里我们说说AIO（异步）模型 同步IO模型是当我们访问的这个数据无论有没有准备好，都会返回给你结果；当数据没有准备好的时候，我们没有能够获取数据，如果我们再也不发起获取数据的请求，那么我们永远都不会再获取到这个数据。异步IO就不同了，当你请求这个数据没有请求到，而之后这个数据准备好了，它就会回去通知你，可以来取这个数据了 我们来看一下这个流程：我们去请求数据，数据没有准备好，我们没有被阻塞，而是直接返回了。在应用程序层面，虽然我们没有再发起新的请求，但是在系统后台，会监听这个我们请求数据的状态，当我们需要的数据已经准备好了，并且已经存在于系统内核缓存区中了，系统后台还会将这个数据拷贝到我们的应用程序缓存区中，到这里，系统内核会递交给我们一个信号，告诉你，你之前想要的这个数据，已经准备好给你了，你可以进行使用了。 它的异步体现在：我们程序只对数据发起了一次请求，没有请求到，就直接返回了，而之后，当这个数据已经准备好的时候，系统回来通知我们，而不需要我们再次发起请求，就能获取到这个数据，这就体现了异步的特点。A就是asynchronous，也就是异步的意思   2. 异步调用机制 2.1 AIO中的异步操作  客户端对应AsynchronousSocketChannel 服务端对应AsynchronousServerSocketChannel 建立连接为connect/accept 读操作为read 写操作为write  2.2 通过Future进行异步调用  注意其中Future的get()方法是阻塞式的  2.3 通过CompletionHandler（多用）  在执行操作的时候，传入CompletionHandler参数   3. 实战（回音服务器） 3.1 服务器端 3.1.1 字段 3.1.2 主方法 3.1.3 AcceptHandler的实现 3.1.4 ClientHandler的实现 3.2 客户端 3.2.1 字段 3.2.2 主方法  4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NIO blocking model</title>
      <link>https://kayleh.top/nio%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 11:33:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/nio%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>NIO模型 1. 概述 1.1 翻译翻译？什么叫NIO？ NIO：我认为翻译成Non-Blocking，更加的通俗直白，相比于BIO，也有一个对比，叫他非阻塞IO最好不过了
 它和BIO有以下的区别  Channel是双向的，即可以读又可以写，相比于Stream，它并不区分出输入流和输出流，而且Channel可以完成非阻塞的读写，也可以完成阻塞的读写  1.2 Buffer简介  Channel的读写是离不开Buffer的，Buffer实际上内存上一块用来读写的区域。  1.2.1 写模式  其中三个指针我们要了解一下，position为当前指针位置，limit用于读模式，用它来标记可读的最大范围，capacity是最大的可写范围阈值  当我们写数据写了四个格子时，我们执行flip()方法，即可转变为读模式，limit指针就直接变到了我们刚刚写数据的极限位置，position指针回到初始位置，这样我们就可以将数据读出来了 1.2.2 读模式到写模式的两种切换  当我们将数据全部读完时，切换到写模式 调用clear()方法，它会使position指针回到初始位置，limit回到最远端，这样就可以重新开始数据了，虽然clear意为清除，但是其实它只是将指针的位置移动了，并没有将数据清除，而是会覆盖原来的位置  只读了部分数据，我想将未读的部分保留，而现在我又要开始先进行写模式的操作了，这样可以执行compact()方法 这个方法会将没有读到的数据保存到初始位置，而position指针的位置将会移动到这些数据的后面位置，从未读的数据后开始进行写数据 之后再读数据的时候，我们就能将上次没有读到的数据读出来了  1.3 Channel简介 Channel间的数据交换，都需要依赖Buffer 1.3.1 几个重要的Channel  FileChannel：用于文件传输 ServerSocketChannel和SocketChannel：用于网络编程的传输  2. 文件拷贝实战  一个字节一个字节的拷贝实在是慢的不行。  import java.io.*; import java.nio.ByteBuffer; import java.nio.channels.FileChannel; interface FileCopyRunner{ void copyFile(File source,File target); } public class FileCopyDemo { private static void close(Closeable closeable){ if(closeable != null) { try { closeable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BIO blocking model</title>
      <link>https://kayleh.top/bio%E9%98%BB%E5%A1%9E%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 01:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/bio%E9%98%BB%E5%A1%9E%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>BIO阻塞模型 1. BIO阻塞模型 简述BIO模型中服务端与客户端的响应过程
 服务器serverSocket先要和端口进行绑定 绑定完成后，执行accept方法，等待客户端的连接，这个方法是阻塞式调用，也就是说，要一直等待客户端的连接响应，不做其他事情，一直等，（被阻塞的还有InputStream.read()、OutputStream.write()，这两个也会一直等待客户端的响应） 客户端创建Socket对象，绑定服务器的ip地址与端口号，与服务器进行连接 服务器接收到客户端的连接请求，accept方法获取到客户端的socket信息，连接成功 服务器与客户端创建各自的io流，实现全双工通信 之后便可以随时结束连接   2. 简单实战演示 2.1 服务器 import java.io.*; import java.net.ServerSocket; import java.net.Socket; public class Server { public static void main(String[] args) { final int DEFAULT_PORT = 8888; final String QUIT = &amp;#34;quit&amp;#34;; ServerSocket serverSocket = null; try { //绑定端口号  serverSocket = new ServerSocket(DEFAULT_PORT); System.out.println(&amp;#34;服务器已经启动，绑定端口号：&amp;#34; + DEFAULT_PORT); while (true){ //等待客户端的连接  Socket socket = serverSocket.accept(); System.out.println(&amp;#34;客户端&amp;#34; + socket.getPort() + &amp;#34;:&amp;#34; + &amp;#34;已经连接&amp;#34;); //获取io流  BufferedReader reader = new BufferedReader( new InputStreamReader(socket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I/O model</title>
      <link>https://kayleh.top/i-o%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 01:44:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/i-o%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>I/O模型 1. java.io下的字符流和字节流 1.1 字符流 字符流更加的方便我们使用，一般字符都是由多个字节来形成的，若我们使用字节流传输，则还需要我们自己将其转换为字符，若我们直接使用字符流的话，这样就能直接读取与输出字符。  CharArrayReader：是基础的字符输入流，能从字符数组中读取数据 StringReader：从字符串输入流中读取数据 输出流同理  1.1.1 更高级的字符流  BufferedReader：附带缓存区的字符输入流，但是我们并不能直接实例化供我们使用，而是将我们已经创建的Reader字符流，传入进来，就像对它升级一样，多了更多的功能，比如该字符流就是提供了缓存区，这样加快了io的效率，不必重复读取原始数据源 FilterReader：同样也是运用了装饰模式，它额外的功能能对字符流中的字符进行筛选等 InputStreamReader：连接字节流与字符流的一个桥梁，将字节流转化为字符流，比较常用的就是FileReader  1.2 字节流 字节流则是对一个个字节进行读取  ByteArrayInputStream：字节数组输入流，从字节数组中获取数据 FileInputStream：文件输入流，从文件中获取数据 输出流同理  1.2.1 更高级的字节流  BufferedInputStream：附带缓存区的字节输入流，它同样也是与BufferedReader一个原理，也需要传入进本的InputStream进行升级 DataInputStream与DataOutputStream：这俩就比较有意思了，相辅相成，与java内置的基本数据类型相关，能够将其中的字节，利用一些方法，比如toLong或toInt等方法直接转换为java的基本数据类型   2. 装饰器模式 我们刚刚看到的，在字符流中BufferedReader、InputStreamReader和FilterReader，字节流中的BufferedInputStream、DataInputStreamReader与DataOutputStream都运用到了装饰器模式，因为它们本身不能进行实例化，都需要传入基本的Reader或InputStream来进行升级，这里便体现的是装饰器模式。
 3. Socket  我们可以将Socket认为是网络传输的端点，它也是一种数据源，将特定的ip地址与端口号与其进行绑定，这样它就能够实现通信的功能，如下图中，服务器中的socket绑定了对应的ip与端口号，与客户端间进行通信   3.1 通过Socket发送数据  创建Socket，绑定特定的ip地址与端口号 将Socket与网卡驱动程序绑定 通过Socket我们就能够发送数据了 网卡驱动程序对Socket数据进行读取  3.2 通过Socket读取数据  与发送数据类似，只不过是将这个过程反过来了   我们还是要先创建Socket 将Socket与网卡驱动程序进行绑定 Socket接收来自网卡驱动程序的数据 从Socket中读取数据   4. 同步异步与阻塞非阻塞的概念 它们有两两组合的四种不同的排列组合，同步与异步强调通信机制，通俗点儿说可以是关于反应者的概念；阻塞与非阻塞强调调用状态，我们可以将其理解为调用者或者请求发起者 4.1 同步（女孩） 男孩向女孩表白，女孩立即对该事件进行思考、反应，这就是同步通信机制
4.2 异步（女孩） 异步通信机制就是，女孩不会对男孩的请求立即响应，而是女孩先去考虑考虑，有结果了呢，我发短信给你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java network programming</title>
      <link>https://kayleh.top/java%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%BC%96%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 01:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/java%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%BC%96%E7%A8%8B/</guid>
      <description>@来源CSDN：方圆 1. URL地址的构造和解析 我们看如上地址，一般情况下.root根域名的部分会被省略。而URL的解析过程就是从右向左进行解析，将地址转换为IP地址，进行访问。
1.1 域名的层级 1.2 域名DNS查询的两种方式 1.2.1 递归查询  如图上所示，浏览器将请求发送给DNS客户端，客户端请求根域名服务器对域名进行解析，解析完成后，随后再访问顶级域名服务器，请求它对域名进行解析，以此类推，直至全部解析完毕，重新从三级域名服务器一层一层传递给DNS客户端，再发送给浏览器。  1.2.2 迭代查询  迭代查询是访问DNS客户端后，先访问根域名服务器，将根域名服务器中存储的该域名的内容全部发送给DNS客户端，如果无法实现域名解析的话，DNS客户端会再次请求顶级域名服务器，过程也同上，最终完成解析后，再将请求结果传递给浏览器。   Tip: 在对域名进行解析过一次后，就会产生它的缓存，存在DNS客户端中，当再次访问该域名时，就不会再去请求各个域名服务器了。对于根域名服务器，在全球是限量的，它已经被内置在DNS客户端中了，不必担心不知道根域名服务器地址的问题。
  2. 网络协议的基础知识 2.1 分层及协议  应用层：规定应用程序的数据格式 传输层：端口之间的连接 网络层：主机之间的连接，能够实现具体的定位 链路层：网卡之间的连接，每个网卡都有自己的MAC地址，在网卡生产出来的时候就已经确定了；假如通过MAC地址传递数据，那么它会给所有子网络主机都发送一份数据，并在接收时将MAC地址进行核对，一致时才进行接受，不能实现准确的定位 实体层：解决的是计算机之间的连接，一般通过光缆进行连接  2.2 各层的数据包格式 从应用层向下，每经过一层都会被添加上该层的标头，对于Ethernet标头，它的大小为18个字节，其余数据部分为1500字节，它的大小最大为1518字节，即每个帧的字节，当发送较大的文件时，就会发送多个帧的数据包，通过标头信息，在接收时能够将其组合，实现数据的正确发送。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TCP/IP</title>
      <link>https://kayleh.top/tcp-ip/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 10:58:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/tcp-ip/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tcpip协议&#34;&gt;TCP/IP协议&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络概论</title>
      <link>https://kayleh.top/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 13:28:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kayleh.top/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;计算机网络&#34;&gt;计算机网络&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
